放棄中國籍方法(入境處網上資料)

申請退出中國國籍

關閉全部

簡介

根據《中華人民共和國國籍法》，中國公民如符合若干規定，可申請退出中國國籍。

申請資格

任何人如符合《中華人民共和國國籍法》第十條、第十一條及第十二條所載的規定，可以申請退出中國國籍。
第十條
中國公民具有下列條件之一的，可以經申請批准退出中國國籍：

外國人的近親屬 ；

定居在外國的；或

有其他正當理由。

第十一條
申請退出中國國籍獲得批准的，即喪失中國國籍。
第十二條
國家工作人員和現役軍人，不得退出中國國籍。
中華人民共和國國籍法及有關「解釋」
其他規定
如果申請人是中國公民並符合以下條件，可選擇退出中國國籍：

他／她現在是香港居民，或在緊接移居外國前是香港居民；及

他／她是精神健全；及

他／她是外國公民的配偶或子女，而根據該國法例必須先退出中國國籍，始能取得該國國籍；或

他／她已移居並定居外國，而根據該國法例必須先退出中國國籍，始能取得該國國籍；或
他／她是外國公民的收養子女，而根據領養父／母所屬國家的法例，必須先退出中國國籍，始能取得該國國籍。
如果申請人有其他正當理由，他／她的申請亦可獲考慮。

退出中國國籍對申請人的香港特區居留權的影響

如果申請人選擇退出中國國籍，可能會對他／她的香港特區居留權有影響。
申請人可繼續享有香港特區居留權的情況
如果申請人符合以下條件，當其退出國籍申請獲批准後，他／她將繼續享有香港特別行政區的居留權：
(a)申請人在1997年7月1日前已擁有香港居留權，及

他／她在緊接1997年7月1日以前在香港定居；或

他／她在緊接1997年7月1日以前不再在香港定居，但在自1997年7月1日起計的18個月內返港定居；或

他／她在緊接1997年7月1日以前不再在香港定居，但在自1997年7月1日起計的18個月後返港定居，而且沒有連續36個月或以上不在香港。

或
(b)申請人符合以下適用於非中國公民的資格—

他／她在香港特區成立以前或以後，持有效旅行證件進入香港，在香港通常居住連續不少於7年，並以香港為他／她的永久居住地（申請人必須以入境事務處處長規定的格式，作出以香港作為永久居住地的聲明)；或

他／她是在香港特區成立以前或以後，在香港出生而未滿21歲的人士；前提條件是在申請人出生時或年滿21歲前的任何時間，他／她的父親或母親享有香港居留權（當申請人年滿21歲時，他／她必須和其他外籍公民一樣重新申請符合居留權的資格）；或

在緊接香港特區成立以前，他／她只擁有香港的居留權。

申請人將失去香港特區居留權的情況
如果申請人沒有中國國籍，以下情況下將會失去香港特區居留權：

由他／她停止以香港為通常居住地後，有連續36個月或以上的期間不在香港；或

如果他／她在香港特區成立以前只在香港有居留權，而在取得香港以外任何地方的居留權及不再通常居住於香港後，有連續36個月或以上的期間不在香港。

如果申請人失去香港居留權，他／她會自動獲得入境權，並憑藉入境權仍可自由進入香港特區而不受任何逗留香港條件的限制，可在港居住、就讀和工作。此外，日後如果申請人能符合以上(b)(1)段適用於非中國籍人士的資格，他／她可重新享有香港特區居留權。

有關用詞的詮釋
以下用詞定義，有助申請人了解居留權如何引伸至外籍公民。
定居在香港
以下是「定居在香港」的定義：

申請人通常居住在香港；及

申請人在香港定居期間並不受任何逗留期限的限制。

通常居住
如果申請人是合法地，自願地和以定居為目的在香港居住，例如就讀、商務、工作或居留等，不論期間長短，他／她便是通常居住在香港。
在下列情況下，申請人將不被視為通常居住在香港：

在任何時間內，申請人：

於非法入境後不論是否得到入境事務處處長授權而留在香港；或

在違反任何逗留條件的情況下留在香港；或

以難民身份留在香港；或被羈留在香港以等候甄別難民身份或遣離香港；或

在政府輸入僱員計劃下受僱為外來合約工人(指來自香港以外地方者)而留在香港；或

受僱為外來家庭傭工(指來自香港以外地方者)而留在香港；或

以《領事關係條例》所指的領館人員身份留在香港；或

以香港駐軍成員身份留在香港；或

以訂明的中央人民政府旅行證件持有人身份留在香港；或

在任何期間內，依據法院判處或命令被監禁或羈留。

父母和子女
母親與子女的關係，是指於一名女子與其婚生或非婚生子女之間的關係。然而，父親與子女的關係，則只限於一名男子與其婚生子女之間的關係；任何非婚生、但因父母親其後結婚而獲確立婚生地位的子女，均會被視為婚生子女。而在領養情況下，父／母親與領養子女的關係，只會在父／母親是按照《領養條例》(第290章)在香港領養該名子／女的情況下，才會存在。

重要事項

如果申請人必須放棄中國國籍才可取得外國國籍，他／她應申請退出中國國籍。
如果申請人已取得外國國籍及居留權，並選擇在香港特區被視為該國公民，他／她應向香港特區入境事務處提出國籍變更申請，有關詳情可在以下連結找到：
申請申報國籍變更
關於中國國籍的常見問題

國家工作人員和現役軍人，不得退出中國國籍。
公務員有冇份

人地宣左誓架

有bno既走去放棄中國籍咪可以即轉bc?

冇拎到bno只可以承認自己係支那公民

香港人用 BNO 係搬石頭砸中共春袋

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

點解要承認所謂「中華人民共和國國籍法」放棄佢果個「中國」國籍？

中共拉左你時可以即時恢復番你中國籍

唔可以，因為要被動失去國籍，唔好fake人